---
title: >-
    فصل ۶۴
---
# فصل ۶۴

<div class="n" id="bn1"><p>عاشق معشوق را از او اوتر بود پندار پیوندی درو پدید آید و بجائی رسد که گوید:</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>معشوق منم اگرچه بیخویشتنم</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>اَنَاالحقُ و سُبْحانی سرّ این معنی است:</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چندان نازست ز عشق با جان و تنم</p></div>
<div class="m2"><p>گویا که تو عاشقی و معشوق منم</p></div></div>